---
title: "Quell'ultimo file"
date: 2004-11-15
draft: false
tags: ["ping"]
---

Il tocco finale a una migrazione tra Mac

Che cosa fa il bravo Mac user quando acquista un nuovo computer? Trasporta diligentemente i suoi bravi dati dal vecchio al nuovo.

E basta spostare tutta la home per conservare preferenze e impostazioni insieme ai documenti, vero? Vero… con una eccezione.

Il file che contiene le impostazioni di rete (e le postazioni del menu Apple) non è lì. È il file di cui si occupa un checkbox apposta nell'installazione di Mac OS X, quando si chiede di conservare le installazioni di rete.

Sta in <code>/Library/Preferences/SystemConfiguration/preferences.plist</code>. È un bel file Xml, apribile con un qualsiasi editor di testo o anche con il Property List Editor che sta in <code>/Developer/Applications/Utilities/Property List Editor</code>. Leggerselo spiega diverse cose, per chi è un curioso.

<a href="mailto:lux@mac.com">Lucio Bragagnolo</a>